做緊律師。你問我答。

如題。

我冇野問喇法官大人

$45000

做左幾耐？

做律師先得4萬5

做bar?

要過自己良心先做得呢份工?

Soli?

半年到。

Soli

做律師好玩嗎？！

唔需要

有無撞果啲咩難搞case可以分享下

一般啦。低級做嘅嘢似係秘書。

小弟依家做緊上市部。做糾紛部果陣可以再分享。

Admit 左？
大firm定local firm？

打過誹謗未

岩岩先train。算大。

未

一般係咪出律師信對家肯保密和解

多女屌？

事務定大狀，點睇成行嘅前景，聽聞依家幾飽和

初時係咁架啦。慢慢掌握後做多啲唔同野 好玩啲
做秘書有咁高人工 都幾好呀⋯⋯

呢行需唔需要師爺

以我理解係。唔肯先繼續打。

多女。無得屌。

一打係咪幾十萬走唔甩 如果只係小事
幾萬搞唔搞得掂

Soli. 競爭大壓力大。前景相對穩定，始終公司需要上市買野賣野，需 要打官司。

都係

師爺無牌。淨係R生意。

多唔多靠師爺R生意

視乎case復雜程度。用咩律師。

本身識唔識做律師，哩行好似要好多關係

識唔識人*

我唔係做刑事。唔清楚。

點睇仙人單事件？

有無可能幾萬搞得掂 如果對家打又好快認輸
如果和解又要幾錢 問過律師信價會包埋

識。識人易啲搵工。唔識就要標青啲。

唔知依單野

信唔信有公義？
利申 唔信 個人覺得打官司=有錢人玩意
窮人雖然講有法緩 不過就

唔信。律師係為客戶發聲。

你畢業個界，有幾多個做得翻哩行

LLB/JD 去PCLL 大概60%。入到PCLL之後同常都做得返依行。睇入咩firm。

邊間pcll出嚟？外國LLB定本地？

半年就有4萬5？

MC firm asso留名

International firm 既TC係有呢個價啦

CU PCLL。本地。

你好

大行就有。細行 2-3萬。

唔撚係掛..
樓下銀行RM都4,5皮..

IPO？ M&A?

有牌之後好啲。

做 TS 有$45k 算唔錯，不過你做大 firm 人工係會高啲！
利申: 以前女朋友又係做 Soli 我冇記錯2013 admit ，不過佢做 litigation ，嚴格啲講就只係做 ecc 同 pi
而我本人就讀完 cpe ，不過我唔係做律師樓所以冇繼續讀 pc

D 字頭 ?

寫下書。汁下V。答下Q。仲有咩做。

不開名了

做corp先得45k 唔好玩啦
定係你係青衣？

其實好心你做齊功課先扮律師

Cap. 159 LEGAL PRACTITIONERS ORDINANCE

“solicitor” (律師) means a person who is enrolled on the roll of solicitors and who, at the material time, is not suspended from practice.

46. Penalty for pretending to be a solicitor, etc.

(1) Any unqualified person who wilfully pretends to be, or takes or uses any name, title, addition or description implying that he is qualified or recognized by law as qualified to act as, a solicitor shall be guilty of an offence and shall be liable on summary conviction to a fine of $500,000.

小朋友小心啲講野!

有無床單？

Noted with thanks.

影張 Law Soc 會員咭 嚟睇下

點樣先做到當值律師，人工幾多

唔想做corporate lawyer 喺咪唔洗target ifirm？
人工高，不過冇興趣而且工時好似超長

JD yr1

點睇LE呢個位，好唔好搵

事主係咪應該搵左醫生做心理報告先?
如果真係無人作證開唔開case?
事主最好準備幾多錢搵律師?

sor
skip我個留言

唔清楚。上網睇。

想做liti 都可以target ifirm。Localfirm 都可以好辛苦。

係咪legal executive?

係

係咪基督徒？

其實有律師上連登好出奇咩

對firm黎講係廉價勞工。做嘅野同律師差唔多但係人工少勁多。

見習律師

唔係

有冇上位空間

睇firm。有啲一日冇PCLL/New York Bar, 最多比senior legal assistant / legal manager 你。有啲做得夠長時間都會升你做Associate。

可唔可以具體d講下你係上市部工作做咩？
通常幾點收工？同事關係如何？

幫手寫招股書，做招股書驗証，幫保薦人做盡職調查，答聯交所Q，起草基石投資者協議，承銷協議。

睇deal走。當準備入表或者大量印刷招股書之前同常都要熬夜。空閒果陣7-8點都可以走。

50%大陸同事，50%香港人。同事都幾nice (但係都係睇firm culture)。

LE一般搵幾多

入職應該都有兩皮。之後點計唔太清楚。

樓主係CUHK LLB畢業?

呢半年以來多唔多deal做?
admit之後會唔會想繼續做上市部?
上市部同訴訟部之外，仲有咩部門可以rotate?

Yes

師兄你好
之後想做bar，求比生意

都多。參與過至少4隻IPO。

仲諗緊。希望試多啲嘢先。

仲有基金部，銀行部，可以去倫敦second半年。

升到partner先算。

都會有少少。始終唔係傳統LLB/JD。難搵工啲。

唔計本身已經有更好前途所以一早唔報PCLL個班人
當年想入PCLL但入唔到既同學而家咩環境

會ge
想問同屆有冇人入DOJ?

上個月返intern做IPO已經做到好驚，入咗兩個禮拜printer屋企都冇得返

我同事早排都入咗一兩個禮拜printer 成日朝早先走

dd trip 兩個星期要去三百間舖 出trip又無Ibank咁好福利

做IPO係咪冇咩skill 只要奉獻時間就得 做M&A會唔會intellectual啲 同埋你點睇AI 會唔會取代到律師做既野

出年開始train 仲係覺得咩都唔識未ready

做緊compliance或者做paralegal考new york bar。

有

做ifirm定DOJ好d?
邊個高d人工同埋冇咁悶

有無DOJ入職攻略可以開心share下?

做transactional work 一定無做 liti 咁legal / academic。 但係都要識嘢，知個客間公司做咩，熟Listing Rules/Takeovers Code，交咩比聯交所等等。

個人認為M&A都唔係特別intellectual。寫份SPA都係搵個precedent再跟番個客specific需求改。

短時間內唔認為AI會取代律師（除非係啲好repetitive/routine嘅嘢，例如係想租層樓想要份standard tenancy agreement)。一黎啲客想有個真人係到為求個安心，二黎每個客嘅需求都唔一樣，好多時都要律師個人判斷。 但係聽講依家啲big data好勁，可以集合曬之前啲案例再即刻比個legal opinikn，所以都唔係無可能。

Ifirm trainee around $40-$60k. DoJ trainee around $55000.

DoJ retention rate only 50% since they must hire outsiders again for NQ. Ifirm normally will retain.

Heard friends in DoJ quite chill. Can leave at 6 pm every day.

Sorry dont know. I got rejected.

姐係樓主最尾一年先搵到ifirm tc?

btw hku同cu啲graduates待遇上或者工作上會唔會有咩分別 利申cu讀llb同pcll

Found TC in penultimate year after internship.

No difference in compensation for HKU or CU or City U grads.

係咪係咁食女,d女自動比你食,聽到你講自己係律師出哂水

要幾高GPA先入到DOJ做legal trainee噶 ?

識嘅做DoJ好多都first hon。

唔係。家陣通街律師banker。。

有冇人係paralegal轉到做律師？

有，ifirm好多，好多prc qualified做住paralegal再考ny bar等升rfl，少數係common law qualified等考olqe再升asso，或者pcll後博tc。

如果唔係legal底有冇可能做paralegal入行先？

上面有班弱智話人冒認，柒夠未
仲有大行TC 40k up
NQE 70k up (US firm 100k up)
有幾出奇

樓主繼續

未admit就自稱律師

佢地意思係實習律師未可以稱呼自己做律師 唔係懷疑佢人工

咁串，報警啦

你間firm每年收幾多trainee

樓主llb cgpa幾多？

澳洲qualified 之後……如何考香港牌

對住啲明明個客唔岩既case
但又要死同對家撐，話自己個客冇錯
會唔會覺得自己讀書讀壞腦
癲倒是非

D字頭？

Practice最少兩年再考過olqe

都幾難。因爲市場已經好多LLB/JD/LLM。

4-5

CCBI/CICC/BAML/ABCI/CMBI/CISI/BNP Paribas/ Morgan Stanley...

中資比較多

3.4x

唔會。只要幫個客put his case forward就做了你應有嘅責任。個法官信邊個唔關你事了。

本地D 係多女

cityu?

法庭上面會唔會大叫Objection?

諗住同幾個partner夾份做小生意，有冇話邊啲法律文件最好上律司樓大家簽一簽？
我見網上有啲文件叫partnership agreement ，唔知關唔關事
多謝巴打

多唔多同Legal translator 一齊工作？

佢地好似好多staff

CUHK

會

做完admit 咗轉ifirm

關事。通常會寫埋點share profits

唔多 通常outsource

Legal translator 對律師嚟講係咪都有需求?

工時幾長？

師弟唔好開自己啲客名好喎
利申已上岸既6點鐘放工inhouse廢中

多吾多澳洲grad

通常pqe幾耐做到inhouse 大firm先做到inhouse?

讀緊書想了解下

讀緊書咁快想上岸 可能你想升partner多啲呢
至少3-5pqe mid level走最好

想及早了解下先 thx

邊間U?
中港城當中, 其中一間比grade 比得特別鬆手㗎喎!

做律師真係好揾 不過香港入u讀law門檻高係值呢個人工
相反我有fd AL一般成績去外國返黎都揾六七皮一個月真係好葡萄

預30歲可以搵到幾錢一個月

十幾萬

巴你係行家？

請問師兄做緊邊行？ 有pcll offer 但冇take，都要幾大勇氣

絲

肯做corp嘅話基本上30歲之前搵十幾萬唔難

工時如何？ 洗唔洗瘋狂睇文件？

瘋狂睇文件當然要 忙嘅時候通宵達旦weekend直踩 得閒嘅時候（好似呢一兩個月咁）6、7點就可以閃人

一腳搭幾多船

但個個月人工都係一樣？ 定忙果陣先有十幾萬